Title: Lithospermum caroliniense (Walter ex J.F. Gmel.) MacMill. var. caroliniense
Description: Morbi non lectus. Aliquam sit amet diam in magna bibendum imperdiet. Nullam orci pede, venenatis non, sodales sed, tincidunt eu, felis.
Image: https://source.unsplash.com/random/?php
Date: 7/11/2020
Keywords: portfolio
Category: Ventosanzap
Author: Yacero
Tags: web
Published: true
Background: #52bfd3
Color: #c95131
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Occultum facinus esse potuerit, gaudebit; Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim? Scaevolam M. Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt. Voluptatem cum summum bonum diceret, primum in eo ipso parum vidit, deinde hoc quoque alienum; Duo Reges: constructio interrete. Familiares nostros, credo, Sironem dicis et Philodemum, cum optimos viros, tum homines doctissimos. At tu eadem ista dic in iudicio aut, si coronam times, dic in senatu. Eademne, quae restincta siti? Sic, et quidem diligentius saepiusque ista loquemur inter nos agemusque communiter. 


	Non prorsus, inquit, omnisque, qui sine dolore sint, in voluptate, et ea quidem summa, esse dico.
	Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris?




	Et ego: Piso, inquam, si est quisquam, qui acute in causis videre soleat quae res agatur.



Maximas vero virtutes iacere omnis necesse est voluptate dominante. Inquit, an parum disserui non verbis Stoicos a Peripateticis, sed universa re et tota sententia dissidere? Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim? 


	Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur.




Ne seges quidem igitur spicis uberibus et crebris, si avenam
uspiam videris, nec mercatura quaestuosa, si in maximis
lucris paulum aliquid damni contraxerit.

Portenta haec esse dicit, neque ea ratione ullo modo posse
vivi;




Nisi enim id faceret, cur Plato Aegyptum peragravit, ut a
sacerdotibus barbaris numeros et caelestia acciperet?

Sed hoc summum bonum, quod tertia significatione
intellegitur, eaque vita, quae ex summo bono degitur, quia
coniuncta ei virtus est.



Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. Quorum altera prosunt, nocent altera. Quod autem ratione actum est, id officium appellamus. 

Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint. Ad corpus diceres pertinere-, sed ea, quae dixi, ad corpusne refers? Minime vero, inquit ille, consentit. Hic ego: Pomponius quidem, inquam, noster iocari videtur, et fortasse suo iure. Igitur neque stultorum quisquam beatus neque sapientium non beatus. Itaque sensibus rationem adiunxit et ratione effecta sensus non reliquit. 

Quae cum ita sint, effectum est nihil esse malum, quod turpe non sit. Ac tamen hic mallet non dolere. Haec dicuntur fortasse ieiunius; Qui enim voluptatem ipsam contemnunt, iis licet dicere se acupenserem maenae non anteponere. Nam quibus rebus efficiuntur voluptates, eae non sunt in potestate sapientis. Tum Torquatus: Prorsus, inquit, assentior; Easdemne res? Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali. Virtutis, magnitudinis animi, patientiae, fortitudinis fomentis dolor mitigari solet. Etenim semper illud extra est, quod arte comprehenditur. Cum autem negant ea quicquam ad beatam vitam pertinere, rursus naturam relinquunt. Atque haec ita iustitiae propria sunt, ut sint virtutum reliquarum communia. 

Maximus dolor, inquit, brevis est. Videsne, ut haec concinant? Ut enim consuetudo loquitur, id solum dicitur honestum, quod est populari fama gloriosum. Quid sequatur, quid repugnet, vident. At vero illa, quae Peripatetici, quae Stoici dicunt, semper tibi in ore sunt in iudiciis, in senatu. Nunc omni virtuti vitium contrario nomine opponitur. Sit ista in Graecorum levitate perversitas, qui maledictis insectantur eos, a quibus de veritate dissentiunt. 


	Facillimum id quidem est, inquam.
	Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum.
	Aliud igitur esse censet gaudere, aliud non dolere.
	Cum audissem Antiochum, Brute, ut solebam, cum M.
	Ac ne plura complectar-sunt enim innumerabilia-, bene laudata virtus voluptatis aditus intercludat necesse est.
	Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur?



Deinde prima illa, quae in congressu solemus: Quid tu, inquit, huc? Sed et illum, quem nominavi, et ceteros sophistas, ut e Platone intellegi potest, lusos videmus a Socrate. Potius inflammat, ut coercendi magis quam dedocendi esse videantur. Eadem fortitudinis ratio reperietur. Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? Est autem etiam actio quaedam corporis, quae motus et status naturae congruentis tenet; Quae autem natura suae primae institutionis oblita est? Restatis igitur vos; Non enim quaero quid verum, sed quid cuique dicendum sit. In qua quid est boni praeter summam voluptatem, et eam sempiternam? 


	Ita cum ea volunt retinere, quae superiori sententiae conveniunt, in Aristonem incidunt;
	Nihil minus, contraque illa hereditate dives ob eamque rem laetus.
	Quo plebiscito decreta a senatu est consuli quaestio Cn.
	Non igitur bene.



At coluit ipse amicitias. Commoda autem et incommoda in eo genere sunt, quae praeposita et reiecta diximus; Sit enim idem caecus, debilis. Iam in altera philosophiae parte. Est enim effectrix multarum et magnarum voluptatum. Quaero igitur, quo modo hae tantae commendationes a natura profectae subito a sapientia relictae sint. Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. 

Bonum incolumis acies: misera caecitas. Quamquam in hac divisione rem ipsam prorsus probo, elegantiam desidero. At iste non dolendi status non vocatur voluptas. Quod vestri non item. 


	A mene tu?
	Indicant pueri, in quibus ut in speculis natura cernitur.
	Audeo dicere, inquit.
	Itaque mihi non satis videmini considerare quod iter sit naturae quaeque progressio.
	Haeret in salebra.
	Nemo nostrum istius generis asotos iucunde putat vivere.



Si alia sentit, inquam, alia loquitur, numquam intellegam quid sentiat; Videamus igitur sententias eorum, tum ad verba redeamus. Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Eam tum adesse, cum dolor omnis absit; Cuius quidem, quoniam Stoicus fuit, sententia condemnata mihi videtur esse inanitas ista verborum. Tollenda est atque extrahenda radicitus. Contemnit enim disserendi elegantiam, confuse loquitur. Nobis Heracleotes ille Dionysius flagitiose descivisse videtur a Stoicis propter oculorum dolorem. 


	Quae fere omnia appellantur uno ingenii nomine, easque virtutes qui habent, ingeniosi vocantur.
	Tum Piso: Atqui, Cicero, inquit, ista studia, si ad imitandos summos viros spectant, ingeniosorum sunt;
	Non semper, inquam;




	Sed haec omittamus;
	Iam in altera philosophiae parte.
	Etiam beatissimum?
	Facit enim ille duo seiuncta ultima bonorum, quae ut essent vera, coniungi debuerunt;
	Numquam facies.
	Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit;




